三十秒科學–大自然界的欺詐高手

全球已知約有30萬種開花植物品種，而菌類品種則約有3百萬之多。

論說兩者之間的關係，很多時候都是菌類寄生在開花植物上，對植物做成各種的破壞。

（圖2）如圖中所見，某些菌類不但寄生在植物頂部，更會發展出與原本植物幾可亂真的狀態，藉此吸引昆蟲前來幫忙往外播種。

（圖3）除視覺相似外，研究(Ref1)更發現菌類會施展氣味攻勢，釋發出至少多達10種化學物，其中一種為2-ethylhexanol，正是主角開花植物會釋放的化學物。

而另外的化學物例如α-farnesene, nerolidol, and β-farnesene等，均被證實帶有吸引各類蜜蜂前來「採蜜」的功效。

把對手的外貌及氣味參照得維肖維妙，一切也是為了讓自己的後代得以散播開去。大自然的一事一物，實在是絕對不能看少。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

基於WhatsApp/Facebook等問題，IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:

成日覺得菌類好恐怖

能夠做到咁真係好痴線

唔敢想像如果有種菌類可以寄宿喺人類身上

香港腳

大L把啦認真

演化真係好痴線

演到連人地的氣味都學埋不突只止，仲識額外放埋會吸引其他播種者的化學物，點跟

我都懷疑有條蘑菇寄生左係我身體，成日控制我嘅思想

樓主高汁

細個嗰時成日會諗D菇菌類會異變到肉食化，再統治地球

The last of us

嘎嗄嗄嗄....

推

好奇一問，咁蜜蜂採出嚟嘅蜜食得？

灰甲已經係
人係有大量真菌感染的病，甚至有啲本身有嚴重肺病的人，會有真菌係肺生到有菇添

仲有香港腳

早排睇新聞
日本有個男人每次放工返屋企都聞自己對襪
搞到個肺受真菌感染